方怡：性格心思有些隐晦复杂

　　方怡排名第八
　　容貌：★ ★ ★ ★
　　武功：★ ★ ★
　　智商：★ ★ ★ ★
　　情商：★ ★ ★
　　攻击力：★ ★
　　沐王府中的好汉，假扮吴三桂手下到宫中行刺，想嫁祸给吴三桂。沐王府的刺客中，有小郡主的师姊方怡，这是小宝七个老婆中的又一个。方怡受伤，却心高气傲，不要小宝救，小郡主在一旁着急，连叫数声好哥哥，偏要小宝救。方怡愈是要强，小宝连“拿她做老婆”的恶作剧的斗嘴招数都用上了，这更让方怡又气又急。
　　小宝的老婆中，方怡的性格心思有些隐晦复杂，不像小郡主那样好把握得多。一开始，方怡可能根本没把比她小得多的小宝当回事，没将小宝看在眼里，是以“小毛猴”看待小宝的，看到小郡主那般软语温存求小宝，方怡是心中不服气。
　　不过，小宝穷追猛打，不依不饶与方怡较上了劲，时间一长，特别是后来小宝救刘一舟等人的表现，真让方怡对这个小滑头小无赖另眼相看，及至知道小宝的身份不是太监，是天地会香主，心中可能就有些活动了。但这中间又有几次反复，方怡后来还以美人计骗过小宝上当。两人总之是不打不相识，一对冤家，终于让小宝最后成其好事。男人不坏，女人不爱，是不是这样？小宝与方怡之间的斗嘴，十分精彩好看。
　　方怡与小宝作对，真是找错了对手。小宝不依不饶，处处不放过占便宜报复的机会，他的恶作剧此时到了极致，以救刘一舟为条件要挟方怡，要方怡亲口答应“你一辈子做我老婆”之事。小宝开玩笑不知轻重，方怡的心理就复杂难解多了。闯皇宫行刺，方怡必是已报有必死相报沐王府之心，及至小宝救了她，她算是再世为人，自然有些心灰意懒，又知道心上人被擒，又是必死无疑，所以此时若能救得心上人，她真是什么条件也能答应。再世为人，她对生活的期望，理想的要求，已降低了许多，变得更为现实，而且，小宝高深莫测的本事和手段，让方怡真有几分相信小宝能救刘一舟，所以方怡终于当了真发了誓。
　　小宝去救刘一舟、吴立身、敖彪，自然不费什么事，而且顺手将太后派来抓他的四名太监杀了。救人做得更是像模像样。救出了刘一舟，方怡欢喜到了心坎，小宝心中叹息，答应不久送方怡去和刘一舟相会，小宝的恶作剧，自己并没有当真。
　　方怡开始对小宝有好感，竟舍不得与小宝分手，患难之中，最可贵的真情，已在悄悄萌动。小宝此时情窦初开，看他在旅店中情思荡漾，想着把方怡抱在怀中，已有性欲冲动，情状不堪。小宝已不是孩子了，他人小鬼大，虽未经人事，但本能的爱美好色，已经开始不可收拾。不过，小宝确没有把“拿方怡作老婆”之玩笑当回事，他半真半假，也只是讨讨便宜，有几分少年无赖的轻薄。看他为方怡冒险取回钗子，他心中还是想促成方怡和刘一舟之间的好事的。方怡的心事依然复杂难解，小宝的玩笑，她却当真，一方面心有不甘，一方面又见他花样百出，是天地会的香主，不能不暗中佩服。
　　写庄家灵堂的鬼气，当真阴森森骇人之极，小宝人小鬼大，但毕竟还是少年人，怕鬼的一段，读来真是好笑。一会儿“有些鬼是瞧不见的”，一会儿“鬼打墙，这是恶鬼在迷人”，真是自己吓自己，心惊胆颤，直打哆嗦，绝不作假。这古怪精灵，高深莫测的韦香主，原来有如此幼稚可笑害怕无助的时候，方怡看得是心中直乐，又不禁柔情暗生，这才像个乖孩子的样子。方怡忍不住伸出软绵绵的手拉住小宝，要小宝别怕，这是真情流露，这是方怡发现了小宝的可爱之处。
　　小宝回到北京，方怡却自己找上了门。美人投怀送抱，小宝乐得心花怒放，又开始大耍贫嘴。他做梦也没有想到，一向对他若即若离，道是无情却有情的方怡，这次转了性，对他甜言蜜语起来。最难消受美人恩，方怡妙目一转，宜嗔宜喜，小宝骨头也轻了几两，身子要融化掉一半。此时，小宝情欲逐渐启蒙，对方怡动了真情，眼中再不见其他，只是想着方怡的美色。情浓之处，搂腰相吻，方怡亦不甚拒，真不知方怡心中作何想。
　　方怡就这么带着小宝，以美色相诱，一路走下去，远离了北京，最后来到海边，坐船出海。小宝被方怡迷得晕晕乎乎，诸般大事尽抛诸脑后，只是沉浸在醉酒般迷情的快乐中，后来隐隐觉得不妥，不过不相信方怡会起害他之心，也不去深想。
　　方怡的美人计，小宝终于明白过来了，心中全不是滋味。
　　方怡心中究竟在作何打算，真是让人摸不透。后来她第二次施展美人计，使小宝上当受骗，落入神龙教教主和夫人的手中，几乎又是绝路。仔细想来，此时方怡对小宝的感情一定非常复杂，爱和恨都奇特地交汇和难分。遇上了小宝，方怡的人生之路彻底为之改变，她的面前展现出全新和奇妙的世界来，那是刘一舟所不可能带给她的。这样的新的人生，更有新鲜感和充满刺激，但又完全不让人安宁。小宝改变了方怡的生活方式，方怡真不知道是喜欢好，还是怨恨好。她一定在想，既已如此，那就彻底地和小宝的命运联系在一起吧！她失陷在神龙教中，没有自主和自由，那就也让小宝一起来分担吧！一起生也好，一起死也好，反正不要再分开。也许这就是方怡两次用美人计骗小宝入局的复杂心理。何况，她已感觉到小宝绝非常人，花样百出，也许小宝还有办法，能够自救也能够救出她们。方怡对小宝的心性脾气也摸透了，就算她行事再不合情理，小宝也不会深责她的，也会原谅她的。事实上确实是如此。二次上当，小宝虽很生气，但看到方怡的柔媚和娇艳，天大的气也丢了，小宝真是多情种子，在某种程度上，确像段誉。女儿的骨头是水做的，小宝恨不起她们来。
　　在十大失贞女上榜人物中，方怡排名第六。